國泰搞文革

國泰竟然大搞文革式批鬥，呼籲員工舉報其他員工違規行為，一定要罷搭國泰！

等執啦弱智
香港人唔係傻
唔係無底線死撐

中國管理公司，關人忍事，唔洗上心。

國泰航空更新員工行為守則，列明員工不得在社交媒體上，張貼任何破壞國泰聲譽的內容，又鼓勵員工舉報懷疑違反守則的行為。

國泰昨日（28日）向員工發內部電郵，提及公司已經修訂員工的行為守則，特別列出五個要點，包括國泰對員工參與非法活動是採取零容忍態度（zero tolerance）；員工不得使用國泰的資源表達政治意見；參與非法活動可能破壞國泰聲譽，而如果此等行為影響到員工執行職務，又或者令國泰不能達致法律或法定要求，有關員工可能被紀律處分，甚至被終止合約。

國泰航空人事董事歐永棠在電郵中表示，近日傳媒對公司所採取行動的報道有很多錯誤資訊，令員工很擔憂，他強調國泰決定終止個別員工合約是經過高層審慎考慮，符合公司利益。重申公司全力支持一國兩制，維護基本法及其保障的自由。

在國泰員工的守則中，強調公司要建立合規文化（strong commitment to building and maintain a culture of compliance, 見下圖），鼓勵員工舉報任何懷疑違反守則的情況（encouraged to "speak up" via the Whistleblowing Policy/Procedure if you suspect that there has been a breach of the Code），公司會跟進調查，以及保護舉報人身分。